# Учет клиентов

Данное приложение на языке Java 17 с использованием Spring Data JPA, Spring Starter Web, Spring Boot DevTools, MariaDB, Lombok, Springdoc OpenAPI позволяет управлять списком клиентов: добавлять, удалять, просматривать информацию о всех клиентах, изменять информацию о существующих клиентах, а также просматривать информацию о клиентах по их идентификатору.

## Запуск приложения

1. Установите Java 17 и среду разработки, совместимую с Java (например, IntelliJ IDEA, Eclipse).
2. Установите и настройте MariaDB.
3. Склонируйте репозиторий приложения.
4. Откройте проект в выбранной среде разработки.
5. Задайте настройки подключения к базе данных в файле `application.properties`.
6. Запустите приложение.

## Используемые библиотеки и фреймворки

- Spring Data JPA: используется для взаимодействия с базой данных и выполнения операций CRUD.
- Spring Starter Web: предоставляет возможности для создания API и веб-интерфейса.
- Spring Boot DevTools: упрощает процесс разработки, предоставляя автоматическую перезагрузку приложения при изменении кода.
- MariaDB: установленна база данных, используемая для хранения информации о клиентах.
- Lombok: позволяет уменьшить объем кода за счет автоматической генерации геттеров, сеттеров и других методов.
- Springdoc OpenAPI: генерирует документацию по API на основе аннотаций OpenAPI.

## Работа с API

### Получить список всех клиентов

```
GET /api/v1/clientes
```

### Получить информацию о клиенте по идентификатору

```
GET api/v1/cliente/{id}
```

### Добавить нового клиента

```
POST api/v1/cliente

{
    "nombre":"WALTER",
    "apellido":"GUTIERREZ",
    "correo":"WG@yahoo.com",
    "fechaRegistro":"2023-08-01"
}
```

### Изменить информацию о клиенте

```
PUT api/v1/cliente/{id}

{
    "idCliente": "11000",
    "nombre": "Marcos",
    "apellido": "Palma",
    "correo": "WG@yahoo.com",
    "fechaRegistro": "2023-08-01"
}
```

### Удалить клиента

```
DELETE /cliente/{id}
```